不滿被指鎅票 馮檢基自詡吸票機：中間路線「海闊天空」

【九西補選】不滿被指鎅票 馮檢基自詡吸票機：中間路線「海闊天空」

2018.11.22
立法會九西補選將於周日舉行，前民協馮檢基一直被外界認為將對民主派代表李卓人起鎅票效果，《蘋果》昨日公佈委託港大進行的選舉民調，結果亦發現上次3.11補選曾投給民主派及建制派的受訪者分別有11.8%及9.2%投予馮檢基。馮今召開記者會，引述民調結果指他在兩陣營支持者中，都有得票，又指選民有自由意志，不能將他得票說成「鎅票」，又認為有23%人表明尚未決定，形容自己在沒有政治傾向的選民中「海闊天空」，強調「馮檢基不是鎅票機，馮檢基是吸票機」。

馮檢基表示，調查發現李卓人及陳凱欣分別有可取回上次補選六成多票，認為自己在兩人身上都各取約一成票，質疑該些人不投他，是否就會各自回到李及陳身上，並指李的失票中有三分二與他無關，反斥李卓人「自己抓唔住啲票，你自己反省」。他形容李陳二人各取回六成多票「已經攞到盡」，但有23%人尚未決定，當中有一半人並非傾向建制也不傾向民主派，「變成我前景海闊天空」，自言在該些中立選民上「我空間最大」，因為他無黨無派，「我攞埋嗰23%係最高票」。

雖然《蘋果》報道內容提及馮檢基對兩方陣營都有影響，但馮反駁「大字標題唔係咁寫」，質疑報道營造他鎅票形象，又指在同一系統或同黨派內，有完全一致理念一同參選，才可算是鎅票。

馮檢基亦不滿《蘋果》報道指他及民協於90年代起，長期接受前特首董建華顧問葉國華大額捐款，他強調「（話我）收錢一定錯，到今日沒有收葉國華一分一毫」，但承認回歸前向葉國華籌款，主因民協想發展，但用作職員開支最多，反指「拎張支票最大得益係黃仲棋（曾負責取支票的前民協總幹事）」，又指自己連有關支票涉多少銀碼也不知道。

他又指，報道暗示他從互聯網生意得益購入住宅，反駁指住宅由外父出售居屋加上太太僱主提供的房屋津貼購入，住宅歸太太名下，供了20年，並稱其太太對指控感到不滿，形容太太一生清清白白，卻捲入爭議，他透露太太親筆寫下回應要他公告，更多次要求他不要再參選。馮手持太太的親筆信上更寫着「講多啲小節，可多啲情感」。

他亦不滿民主黨李永達在報道中，稱「不相信他（馮）沒有收錢參選」，他認為說法是抹黑，但不會用陰謀論分析報道，他認為《蘋果》應予解釋。馮今午亦就有關報道向廉署投訴《蘋果》、李永達及黃仲棋。

民協今午發表聲明，指葉國華曾對民協有金錢上的贊助，贊助的金額全數用於支持民協的會務，故時任民協主席馮檢基並沒有因此而從葉國華收受任何金錢捐助或利益。

補選候選人還有伍廸希及曾麗文。

馮檢基：唔會向泛民大台跪低讓步

FB班李卓人盲粉真係好恐怖，
自己支持欽點呢種反民主行為，仲要周圍屈毛。

今年是「六四」屠殺二十四周年和「四五天安門事件」三十七周年。支聯會定出「愛國愛民，香港精神；平反六四，永不放棄」為今年的紀念主題，李卓人強調是為了讓港人不要被中共誤導愛國變成愛黨

唔駛睇肥佬黎面色
講野果然可以暢所欲言

中奸路線，名利雙收！

當年有份玩臨時立法院 個班議員（後尾有冇退出都好，都係一撚樣）
9成9都係共產黨 佢地棒出黎堆接班人都係共狗b隊

香港真係冇咩人信得過

湯渣同黃成智都係忠奸路線